.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Silence:

Тишина (`Silence <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=287>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| материальный, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 готовое существо

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Цель не издает звуков, что мешает существам обнаружить ее используя только слух.
Цель не может использовать атаки звуком, а также действия с признаком :t_auditory:`слуховой`.
Это предотвращает сотворение заклинаний со словесными компонентами.

----------

**Усиление (4-й)**: Эффект заклинания расходится эманацией от существа-цели, заглушая все звуки в 10-футовом радиусе и проходящие через нее, и предотвращая любые :t_auditory:`слуховые` и :t_sonic:`звуковые` эффекты в затрагиваемой области.
Находясь в этом радиусе, существа подвергаются тем же эффектам что и цель.
В зависимости от положения эффекта, существо может заметить отсутствие достигающего его звука (например, блокируя шум доносящийся от группы).

.. versionchanged:: /errata-CR-r4
	Из 1-го предложения убрано "или другие чувства". Теперь только слухом.





.. include:: /helpers/actions.rst